\section{Architektur}
Der Mehrspieler-Prototyp besteht aus zwei Komponenten, dem Client und dem Server. Der Client, auf der Basis des Einzelspieler-Prototypen, läuft im Browser-Kontext, nimmt die Benutzereingaben an und visualisiert das Spielgeschehen. Der Client sendet Daten, die aus den Benutzereingaben resultieren, an den Server und erhält von dem Server Daten zu dem aktuellen Spielzustand.\\
Der Server hat zwei zentrale Aufgaben, das Verwalten der Clients und das Ermitteln des Spielgeschehens.\\
Zur Verwaltung der Clients nimmt der Server das Hinzufügen und Entfernen von Clients entgegen und meldet diese Information an alle am Spiel beteiligten Clients weiter. Clients werden dem Spiel hinzugefügt, wenn durch den Browser zur Url des Spiels navigiert wird. Entfernt werden Clients bei Verlassen des Spiels, z.B. durch das Beenden des Browsers.\\
Das Erzeugen, Verteilen und Einsammeln der Schatzkisten sowie die Bewegung und die Trefferprüfung des Magieballs werden durch eine Spielschleife des Servers verwaltet. Informationen wie das Absetzen eines Magieballs oder das Einsammeln einer Schatzkiste werden zwischen Server und den Clients über entsprechende Events ausgetauscht.\\ Die Abbildung \autoref{fig:clientserver} zeigt eine vereinfachte Darstellung der Client-/Serverarchitektur für den Mehrspieler-Prototyp.
 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{clientserver}
	\caption{Vereinfachte Darstellung der Client/Server Architektur}
	\label{fig:clientserver}
\end{figure}

\pagebreak